<resources>
    <string name="app_name">国标小助手</string>
    <string name="fc_instruction">1. 本程序不对最后一张牌（即和牌张位置的牌）进行吃、碰、杠检测，如果要对某张牌进行吃、碰、杠操作，请将这张牌放在手牌范围内。\n2. 本算番程序整体采用中国国家体育总局于1998年审定的《中国麻将竞赛规则（试行）》，有争议的部分按国际麻将联盟(MIL)审定的《国标麻将(MCR)规则补充细则（试行，2025）》执行，详见「规则说明」。\n3. 如果选手要参加其他规则的比赛，请以主办方的规则为准。\n4. 由于绝大部分比赛对于边张、嵌张、单钓将的计算都要求严格独听，本程序特意增加「独听」前缀表示强调。</string>
    <string name="fc_rule">本算番程序整体采用中国国家体育总局于1998年审定的《中国麻将竞赛规则（试行）》，有争议的部分按国际麻将联盟(MIL)审定的《国标麻将(MCR)规则补充细则（试行，2025）》执行。具体细则如下：\n（一）必然门清的番种（九莲宝灯、连七对、十三幺、四暗刻、七对、七星不靠、全不靠）自摸和牌时只加计自摸1番，不计不求人。\n（二）七对可加计的番种包括：绿一色、清幺九、字一色、混幺九、清一色、全大、全中、全小、大于五、小于五、推不倒、妙手回春、海底捞月、混一色、五门齐、四归一、断幺、缺一门、无字、自摸。\n（三）字一色、混幺九、清幺九不计碰碰和（特殊规定）。\n（四）一明杠一暗杠计特殊番种「明暗杠」5番。双暗杠6番，双明杠4番。\n（五）以杠字结尾的番种（四杠、三杠、双暗杠、明暗杠、双明杠、暗杠、明杠）最多同时计1个，以暗刻结尾的番种（四暗刻、三暗刻、双暗刻）最多同时计1个，杠番种与暗刻番种可同时分别计1个，但双暗杠不计双暗刻。\n（六）杠上开花可加计明杠、暗杠、妙手回春。\n（七）至少缺一门花色的番种（包括大三元、小三元、三风刻、一色四同顺、一色四节高、一色四步高、推不倒），除推不倒不计缺一门（特殊规定）以外，其他番种均可加计缺一门。\n（八）普通和牌型必然包含幺九刻的番种（大四喜、小四喜、三风刻、大三元、小三元、字一色、清幺九、混幺九等），番种部分的刻子不计幺九刻。除大四喜不计门风刻、圈风刻，大三元、小三元不计箭刻以外，其他番种照常加计门风刻、圈风刻、箭刻，每副2番。\n（九）组合龙普通型和牌中，可加计平和。如果听牌既可以解释为组合龙的部分，也可以解释为边张、嵌张、单钓，可加计边张、嵌张、单钓。\n（十）手牌在形式上听多种牌（包括已经使用的4张的牌），不计边张、嵌张、单钓。边张、嵌张、单钓最多同时计1个。\n（十一）一般高、喜相逢、老少副、连六的计番原则：\n\t1.当四顺子番种（一色双龙会、一色四同顺、一色四步高、三色双龙会）存在时，不计般逢老连。\n\t2.当三顺子番种（一色三同顺、清龙、一色三步高、花龙、三色三同顺、三色三步高）存在时，般逢老连最多另加计1番。\n\t3.无上述番种存在时，4副顺子之间，般逢老连最多计3番。\n\t4.无上述番种存在时，3副顺子之间，般逢老连最多计2番。\n（十二）九莲宝灯和258计1个幺九刻，和其他牌不计幺九刻。\n（十三）大四喜、小四喜可加计混一色或字一色，绿一色不计混一色（特殊规定），可加计清一色。\n（十四）清幺九不计双同刻，可加计三同刻。</string>
    <string name="its_instruction">1. 数牌：万=m 条=s 饼=p。后缀使用小写字母，一连串同花色的数牌可合并使用用一个后缀，如123m、678s等等。\n2. 字牌：东南西北=ESWN，中发白=CFP。使用大写字母。\n3. 吃、碰、杠用英文[]，可选用数字表示供牌来源。数字的具体规则如下：\n\t\t(1) 吃：表示第几张牌是由上家打出，如[567m2]表示57万吃6万（第2张）。对于不指定数字的，默认为吃第1张。\n\t\t(2) 碰：表示由哪家打出，1为上家，2为对家，3为下家，如[999s3]表示碰下家的9条。对于不指定数字的，默认为碰上家。\n\t\t(3) 杠：与碰类似，但对于不指定数字的，则认为是暗杠。例如：[SSSS]表示暗杠南；[8888p1]表示大明杠上家的8饼。当数字为5、6、7时，表示加杠。例如：[1111s6]表示碰对家的1条后，又摸到1条加杠。</string>
    <string name="itl_xmp_fc">输入范例：\n\t\t(1) [EEEE][CCCC][FFFF][PPPP]NN\n\t\t(2) 1112345678999s9s\n\t\t(3) [WWWW1][444s]45m678pFF6m</string>
    <string name="itl_xmp_mt">输入范例：\n\t\t(1) [EEEE]288s349pSCFF2p\n\t\t(2) [123p1][345s2][999s3]6m6pEW1m\n\t\t(3) 356m18s1579pWNFF9p</string>
    <string name="rs_instruction">1. 使用步骤：点击「编辑信息」，输入四名选手姓名及对局标题（可选），点击「开始」，即可开始「计分」。\n2. 计分时如果有标记番种，则「番种备注」一栏会选取一个最大的番种名予以显示。\n3. 对于已经计分的，点击「番种备注」一栏可修改记录。\n4. 「北风北」计分完成后，会自动添加入「历史记录」。\n5. 「历史记录」里的内容只要不卸载程序就会一直保存。</string>
    <string name="rd_instruction">1. 番数框支持直接输入，「标记主番」可快速增加番数，强烈建议先「标记主番」，再用左右两侧的+和-按钮调整。\n2. 「荒庄」与「超时」的区别是，「超时」的盘数在汇总时不计入有效盘数。\n3. 「标记主番」出于简化代码逻辑考虑，未做排斥检测，即程序允许标记若干个自相矛盾的主番，但不建议这样做。\n4. 「小番」为2番及1番的番种。</string>
    <string name="rs_standard_instruction">国内外各大赛事采用的结算模式。</string>
    <string name="rs_split_self_drawn_instruction">「明风智和」提出的一种全铳制模式，旨在削弱自摸收益。\n结算方法：自摸时每人支付「番数÷3+底分」，向上取整；点炮时与标准模式相同。\n自摸：⌈N/3⌉+8\n点炮：N+8、8、8</string>
    <string name="rs_shoot_undertake_instruction">在「自摸平摊」基础上改进的一种全铳制模式，通过加重对点炮的惩罚平衡自摸收益，规避了「自摸平摊」模式下，自摸3N-2、3N-1、3N番无区别的问题。\n结算方法：点炮时，点炮人支付「番数&#x00d7;3+底分」，其他两人支付底分；自摸时与标准模式相同。\n自摸：N+8\n点炮：3N+8、8、8</string>
    <string name="rs_involved_no_base_instruction">坊间试验的一种模式，旨在保留传统点炮与自摸区别的同时，又削弱自摸的收益。\n结算方法：点炮或被自摸（谓之受牵连）时不支付底分，仅在别人点和且非自己点炮时支付底分。\n自摸：N\n点炮：N、8、8</string>
    <string name="mt_instruction">牌理功能未经严格测试，可能存在bug。\n1. 输入牌的总数不能超过14张。\n2. 当输入牌的数量为(3n+2)时，最后一张牌作为摸上来的牌。\n3. 当输入牌的数量为(3n+1)时，系统会随机补一张摸上来的牌。\n4. 基本和型暂不考虑国标番型。\n5. 暂不考虑吃碰杠操作。\n6. 点击表格中的有效牌，可打出牌，并上指定牌。\n7. 点击手牌可打出对应牌，随机上牌。</string>
    <string name="dt_instruction">众所周知，三色三步高是国标麻将的王道番种，本训练旨在提高玩家三色配合牌型的处理能力。\n本项训练考查的是：\n1. 听牌面广；\n2. 进张面广；\n3. 听牌选择权。\n无需考虑：\n1. 贪三色三同顺比三色三步高多2番；\n2. 贪断幺多2番；\n3. 凑番的可能性；\n4. 全带幺、大于五、小于五、全带五的可能性；\n5. 潜在绝张。</string>
</resources>
